Apple聽取民意，承認錯誤，撤回MacBook 蝴蝶設計鍵盤

Apple 在 MacBook 上採用的蝴蝶鍵盤因鍵程極短，打字體驗不佳一直備受爭議。而現在，天風國際分析師郭明錤在最新的報告中預測 2019年下半年MacBook Air 將更新機型，屆時將會捨棄蝴蝶鍵盤轉用剪刀腳鍵盤。

在報告中，郭明錤給出的預測原因如下：

改善用戶鍵盤使用體驗。蝶式鍵盤因極短鍵程 (ultra-low travel) 導致打字體驗不佳。
降低故障機率。蝴蝶鍵盤容易因為灰塵、細屑等卡住而無法正常運作。
降低成本。蝴蝶鍵盤生產良率低，成本遠高於一般筆記本鍵盤(約250–350%)。
新設計剪刀腳鍵盤開發成功。新設計剪刀腳鍵盤可望提供更長鍵程以改善打字體驗，與採用玻璃纖維強化按鍵結構以提升耐用性。我們預估用於 MacBook 的新設計剪刀腳鍵盤單價高於一般筆記本鍵盤約 150–250%。
此外，郭明錤還認為， 2020 年部分 MacBook Pro 更新機型也將採用新設計剪刀腳鍵盤；採用新設計剪刀腳鍵盤的 MacBook 機型出貨量預估在 2020 年成長 500–700% YoY。而因新設計剪刀腳鍵盤需求顯著成長故緯創將在 2H20 成為第二供貨商。

又加價就真
撤回二十三條,
不過立即行國安法

之前啲打手炒撚晒車

打到手都痛

因為個on9蝴蝶鍵盤已經放棄咗蘋果機

me=建制
上咗賊船就被斬纜

又借啲意加價

finally

2017 MBP, 已經換咗一次keyboard, 而家個soacebar掣又好似卡住咗

個mon下面又時不時有條黑邊，去genius bar show俾佢睇呢，又突然間無事。冚家鏟丫

彈出彈入

我要報案 我係目擊者 我有證據 唔好放犯

認同請分享

有咩分別？